﻿ Đề_nghị chuyển sang cơ_quan điều_tra xem_xét lại
Đó là việc đấu_thầu thiết_bị mạng thông_minh ( IN ) cho mạng di_động Vinaphone ở Công_ty Dịch_vụ viễn_thông và sự thay_đổi tỉ_lệ ăn_chia doanh_thu ròng trong hợp_đồng hợp_tác kinh_doanh giữa Công_ty Thông_tin di_động ( VMS ) với Hãng_Comvik ( Thụy_Điển ) .
Trước đó , kết_luận của đoàn thanh_tra cho rằng việc đấu_thầu thiết_bị mạng IN là trái với qui_chế đấu_thầu , gây thiệt_hại cho Nhà_nước và việc thay_đổi tỉ_lệ ăn_chia trong hợp_đồng hợp_tác kinh_doanh giữa VMS với Comvik không đúng qui_định , gây thua_thiệt cho phía VN .
Tuy_nhiên , đoàn công_tác liên_ngành giúp Thủ_tướng Chính_phủ thẩm_định những vấn_đề còn có ý_kiến khác_nhau trong kết_luận thanh_tra VNPT , bao_gồm Bộ Kế hoạch - đầu_tư ( chủ_trì ) , Bộ Tài chính , Bộ Bưu chính - viễn_thông , Bộ Khoa học - công_nghệ , Thanh_tra Nhà_nước đã không thống_nhất với nhau về hai vấn_đề trên .
K . HƯNG
